中国市場殘忍屠宰活貓影片曝光 網怒：有饑荒沒飯吃嗎？

尊重當地文化

”連貓也吃，雞鴨魚豬牛哪個不夠你們吃？“

雞鴨魚豬牛：我屌你老母呀

貓條命高級過啲牛羊豬？

可唔可以秒殺咗隻貓先食

其實魚都係寵物

陶傑：吃貓狗肉屬野蠻行為 沒有得辯駁

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

陶傑：所有聲稱愛吃狗肉的人 都應該受到厭惡

狗年來了，湊興總要講幾句狗話。
人生中所有的哲學理論，都是廢話，最雞精的一句，就是：「我認識的人越多，我越喜歡狗。」
二十一世紀，視像短訊流行，許多愛狗的人，用視像短片分享他養的狗在家種種可愛的憨態：會對主人翻觔斗的狗，會替主人母親呵護嬰兒的狗，會低哼講幾句人話的狗。賞狗、笑狗、愛狗，越來越流行，狗為全世界的善良人帶來無限的歡樂，這是通訊科技為人類帶來的少數功德之一。
一百年前，列寧說「工人無祖國」，以及後來的「商人無祖國」。二十一世紀，我非常高興地看到，愛狗的人無祖國，貓和狗，是真正的國際主義的一對天使。
世上所有聲稱愛吃狗肉的人，理所當然都應該受到厭惡。很奇怪，雖然非洲被指為蠻荒落後之地，非洲黑人卻無食狗肉的「文化」，這是無論黑人在美國的犯罪率有多高，你會對黑人不失起碼的尊敬的一個理由。
有人為吃狗肉而辯護，聲稱：既然牛羊豬俱可食，狗亦四足動物，為何不可以？這個問題我往往不正面回答。但我對一個美國的左派白人說過：二十世紀，納粹德國屠殺了二百萬猶太人，但共產赤柬的波爾布特也屠殺了二百萬包括華人在內的亞洲人，西方國家如英法意大利，立法取締法西斯和納粹組織，卻沒有立法禁止馬克思列寧和共產黨，顯然同樣是人，猶太人命的價值，在包括華人和柬埔寨人在內的亞洲人之上。
中國人是對狗最有偏見的民族。狗是動物中最忠義者，然而中文成語卻有「仗義每多屠狗輩」之說。在邏輯上，如果狗是義畜，則屠狗的人，必屬不義；如果耶穌是義人，將耶穌釘死十字架的猶太祭師，及其背後的羅馬帝國，亦必為不義；而當「屠狗輩」在自稱其為有義的一方之際，你應該相信從來不會撒謊的狗。
小孩接受文化教育，會遇到很多矛盾的問題：既仗義輩須屠狗，則其讚頌的荊軻，豈亦不燕太子丹之狗乎？岳飛不亦宋高宗趙構之狗乎？袁崇煥不亦非崇禎皇帝的狗乎？中國的成語教育與中國歷史教育，不止人狗與是非相衝，而且水火不容。
但是嘴巴罵歸罵，在骨子裏，中國人還是喜歡狗的，因為公認周恩來總理在毛澤東主席面前，恭敬順從如一條狗。但一九七六年一月周恩來死了，全國慟哭，認為「敬愛的周總理」是一位偉人。每當外國朋友問「你們中國人為什麼那麼恨狗」時，為了糾正其種族主義偏見，我每每用周恩來問題的邏輯，為中國人平反。
日本人據說與華夏中國「同文同種」，但日本人不介意「犬養」這個姓，而且為東京的秋田義犬「八公」立像，成為日本脫亞入歐成功的無數範例之一。
Anyway，大陸網絡視頻發達，中國年輕一代寵愛貓狗的人越來越多，甚有超越地下基督教徒之勢，並出現愛狗的動物權益人士去廣西玉林營救狗肉節屠刀邊上的狗，與世界接軌。狗年來了，向狗，以及大陸上這些優秀的世界公民致敬。

陶傑 ： 做一個完整的中國人 是愛吃狗肉的

香港都在討論，到底怎樣才算愛國。
做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉，以及在看見其他中國人屠宰狗隻的時候，是毫無感覺，還是覺得憤慨。
做一個完整的中國人，不要忘記，是愛吃狗肉的。中國人仇恨狗隻：一九六七年，香港左派大暴動，不，「反英抗暴」愛國同胞，其中一條口號，除了叫英國人為「白皮豬」，還對香港的警察高喊：生劏黃皮狗。中國人不喜歡狗：「關門打狗」和「仗義每多屠狗輩」等仇狗諺語，有一大籮。
今日許多香港人，視狗為寵物，是因為受了「英國殖民主義者」長期洗腦。英國人領治香港時，將屠狗列為非法，是明擺着的反華行為。一九九七年「中國人民當家作主」之後，還繼續親英崇洋，梁班子還不敢將吃狗肉非刑事化，可見英國人雖然撤出，但英式文明的餘威猶存。這一點，我佩服英女皇。
大陸上的中國人均勇於食狗肉。他們認為：如果屠狗殘忍，劏豬殺牛，不也一樣？我認為此一中國邏輯，並無瑕疵。
不錯，狗善解人意，但所謂「狗是人類忠誠的朋友」，是英國人的感受。中國人對狗之搖尾乞憐，不視之為「忠誠」，而視之為諂媚的奴性。你是中國人嗎？對於吃狗肉這個民族的大是大非問題，你屁股坐哪一邊，即刻能測試出來。
我曾經教唆香港的中國大陸新移民，告訴他們：當你們抽到了公屋之後，不妨在走廊或你家的廚房，活殺一隻狗。吃狗肉，是你身為中國人天生的權利。香港禁食狗肉，是一條親英反中的惡法，你是中國人，你要公民抗命。
我說：如果有人投訴，你就駁斥：吃狗肉是中國文化，抓人，你可以笑嘻嘻，你叫他們「包容」。如果有警察上門，提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？
看見五星旗而流淚，喜食狗肉，或至少看見屠狗而無動於衷，而不是反過來，我認為，是衡量一個「中國人」的兩大標準。香港遍地的龍獅旗，香港人又那麼愛狗，而且還影響了大陸的九十後，令他們也像西方一樣，厭惡及歧視嗜食狗肉的中國同胞，可見，人心回歸是如何艱難。